Il progetto come già detto si compone di tre script diversi che permettono di generare le istanze (\texttt{inst\_gen.out}), risolvere il problema per tali istanze tramite un metodo esatto LP (\texttt{cplexsolver.out}) e un metodo euristico (\texttt{heursolver.out}).\\
Si potevano intraprendere due strade: generare di volta in volta le istanze ed eseguire entrambi gli algoritmi all'interno di uno stesso script oppure separare il tutto e produrre più script.\\
Ho scelto questa seconda via, perché ciò permette di eseguire multiple volte (sullo stesso dataset) gli algoritmi implementati.\\
Tuttavia, \texttt{cplexsolver.out} e \texttt{heursolver.out} assumono che nella cartella di esecuzione dello script sia presente una cartella \texttt{instances} che contiene delle istanze del problema.\\
\paragraph{Funzionamento generale} Prima di tutto bisogna generare le istanze del problema usando il generatore. Esso darà in output la cartella \texttt{instances} contenente dei file con le coppie di coordinate dei grafi (un file per grafo).\\
In seguito, poi è possibile eseguire il risolutore CPLEX o quello euristico. Il primo fornirà in output, a partire dalle istanze nella cartella \texttt{instances}, un file all'interno di una cartella \texttt{results} col seguente formato per ogni riga:
\begin{lstlisting}[language={}]
NOME_IST  DIM  T_LIMITE(s)  T_ESECUZIONE(mis)  OBJ_FUN
\end{lstlisting}\vspace*{0.5em}

Invece, \texttt{heursolver.out} fornisce in output un file all'interno di una cartella \texttt{results\_heur} col seguente formato per ogni riga:
\begin{lstlisting}[language={}]
NOME_IST  DIM  RATE  N_MULTISTART T_ESECUZIONE(mis)  COST
\end{lstlisting}\vspace*{0.5em}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.65]{img/scripts.png}
    \caption{Organizzazione tra scripts e cartelle}
\end{figure}

L'ordine in cui i vari script devono essere utilizzati è schematizzato in Figura 3.